上水大三罷案︱警員照讀記事冊內容 無故寫「Love you」好尷尬 裁判官再「發火」 作供後立即走到廁所洗臉

網民前年12月9日發起「大三罷」，五名男子當日凌晨在上水被捕，被控串謀刑事毀壞等罪，案件今續審。繼昨日怒罵警員證人態度不當後，裁判官黃國輝今再「發火」斥當日負責看守證物的警員，指他「乜都唔記得」，看照片時更將藍灰色欄杆錯看成銀色，怒問「你色盲㗎？」辯方又質疑，警員在記事冊上寫下與案情無關之字眼，並要求他當庭讀出。他沉默良久後，面有難色地唸出「LOVE YOU」，但沒解釋有關字眼出現的原因。作供完畢後，警員立即走到廁所洗臉。

警員26278梁俊浩（譯音）供稱，當日凌晨約3時半，他與同袍28044在警長梁志成指示下，到天平商場停車場天台看守證物。其間有警員在現場拍照，但他忘記了現場環境特徵及證物確實位置，亦忘記有否警員曾靠近證物。

梁在盤問下表示，當日見到有軍裝警員上天台，但忘記有誰。梁又指，雖然他忘記了證物所在現場特徵，但記事冊有紀錄。惟辯方讀出其記事冊內容，指當中沒有任何相關記載。梁同意，但否認沒說真話。

梁又同意辯方所指，警察記事冊用以記錄重要事項。惟辯方指案發前一晚，梁的記事冊上寫了「三個字」，問他是否懂得唸。梁原本稱懂得唸，但被要求在庭上唸出時，卻沉默良久後表示：「頭一個字係符號，我唔識讀。」黃官聞言怒火中燒，厲聲斥：「咁你頭先又話識讀？喂！你搞乜呀？」

此外，梁接受盤問期間，多次表示忘記當日情況，一再要求查看記事冊。黃官起初逐次批准，但後期不耐煩地指「唔該你唔好再問啦吓，我已經批准咗你睇！你乜都唔記得！」

控方覆問時，向梁展示一張天台現場的照片，問梁當時站在哪個位置看守證物。梁表示，他當晚一直與同袍站在「幾條銀色欄杆」旁邊。惟黃官聞言感迷惑，再怒斥：「你有色盲㗎？嗰幾條點會係銀色呀？主控，你睇到係咩色吖？」控方回應指，欄杆應是灰或藍色。梁同意是灰藍色，重申他當時站在欄杆旁。

弱撚智警犬

好撚柒
小學中學雞上堂無聊亂畫咩

做乜唔即時開槍

gay

真係弱智先做到警察原來係真

黑警on999

係咪借職權抄左幾個靚女牌後係度打飛機言無倫次

唉
香港都有呢啲低智生物㗎咩？

你有色盲㗎

拎本記事本黎練字?

HeHe

仲要係有出納稅人錢既特權人士

老虎啲對白有聲

真係弱智ga wo

love you~

SHOOT YOU

但做對好兄弟 又如此相愛 旁人會說不該
忘形時搭膊 自有一面退開
暗裡很享受 卻怕講出來
兩眼即使 移開轉開
心裡面也知 這是愛

幾時同官講，有咩搵 警察投訴科

或者告辱警罪

狗識英文？

我認到呢隻狗最近喺觀塘偉業街出現

白警手足

屌你老味 真係警犬

白警。忍辱負重，犧牲自己成為 不可靠證人

但灰色同銀色分唔到其實合理

因為班仆街成日用電筒四圍照，照到反光所以以為係銀色

爭在未拎本記事簿黎塗鴉

乜撚野Love you

咁有love you合唔合理？

唔合理

色盲仲做乜警察。

小學雞俾人屌兩句就眼濕濕走去洗面

打人就兇狠 上庭就碌撚

直覺覺得佢係當時寫俾同房嘅女狗調情

警察學堂到底係學啲咩

所以眼濕濕只係諗起比隻狗女帽左

之後帽左

呢班垃圾究竟咩構造

聽審過2堂
有隻毅進仔做左3年半定5年

on99 咁都袋3皮野一個月
作供作到on99 又如何。捉入狗屋都玩左手足一輪。往後日子一樣咁過

狗係色盲唔識分係合理

So I say I love you 只有愛恆久不枯

隻PEPE

白卡警

love you ?

當裁判官係狗咁撚

點解人大唔識法, 以後審案唔準個官問野
只準控方提告, 然後直接判刑算數?

自己人，想幫手足咋

只限政治野啫
非政治咪又係低賤散仔一隻
走去偷信用卡俾要坐囉

休班果陣唔同計法

搵人編輯成書

機場報案室條傻鳩咪私吞左人地個銀包
6月正式判囉

靜啦 俾人調職啦

班含家產如果冇呢d工
出面搵得一萬幾千犯法會仲加抵死
肯定乜都冇

呢單嗰啲狗全部講嘢都 1999
個官都頂佢哋唔順
btw 廳日最後一日審期，應該上午就完
要見陳手足就好去了

[member]見到白警靜啦[/member

一有數字 距離會自動毅進仔
個官小到勁勞氣

其後辯方要求梁唸出第二、三個字，他沉默十多秒後，面有難色地唸出「LOVE YOU」。至於第一個字，他則形容是「一個圓圈，中間有支筆向下」。

on 撚尻

啲狗真係弱智

手殘負皮左SOR

係
好多位都好好笑
咩叫一隻手距離
明明枱前有把尺都唔識用

不過個官勞氣還勞氣，佢都只係得個姓係黃